PTU三警 爆病徵入院 恐確診警接觸被捕者 區議員促指揮官交代

PTU三警 爆病徵入院
恐確診警接觸被捕者
區議員促指揮官交代

【本報訊】石硤尾警署兩名警務人員先後確診武漢肺炎，122名警員須接受隔離，其中三人已有上呼吸道病徵，昨日入院接受病毒測試。衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，前日確診的46歲西九龍總區機動部隊男警長，與早前確診的31歲男警員曾共用同一樓層廁所，不排除病毒經廁所的手柄或洗手盆等傳染。油尖旺區議會民主派議員去信警方，要求交代確診警長有否接觸被捕人士。

記者：曾偉龍 梁穎妍

相關新聞：持續爆發25日 傳播鏈未中斷 酒吧群組87確診 擴散社區

張竹君昨於疫情簡報會上交代前日確診的46歲西九龍總區機動部隊男警長（第854號）的個案，追查下發現他曾與3月30日確診的31歲機動部隊男警員（第663號）使用警署內同一樓層的廁所。

確診機動部隊男警長曾參與驅散3.31太子站悼念人士，民主派區議員昨要求警方交代確診者有否接觸被捕人士。

或經警署廁所傳播

張竹君表示，由於兩人沒有直接關連，「冇乜太多接觸，換衫嘅地方都唔同」，不排除病毒經廁所的手柄或洗手盆等環境污染而傳染，故安全起見將同層工作人士皆列為密切接觸者。

衞生署已收到警方提供約122人密切接觸者名單，其中三人已經出現不同程度上呼吸道感染，須先行接受快速測試，若呈陰性才送往檢疫中心。

確診警長曾參與3.31旺角行動，有可能接觸公眾和被捕人士，張竹君稱，初步資料顯示警員面對公眾時均會戴口罩。至於確診警長進入警署後及面對被捕者時有否戴口罩，張則稱個案仍在調查中，衞生署亦會仔細調查發病前兩日的傳染期內，有否其他人士包括市民受影響。

對於警署採集環境樣本化驗工作，張竹君稱，該警署兩度發生確診個案後，衞生防護中心均已要求徹底清潔，現時取樣意義已不大，因即使現在找不到病毒，亦不代表「嗰度冇環境因素」。

昨晚9時起，約100名警員分批乘坐十多輛大型旅遊巴或24座小巴抵達駿洋邨，其中多輛大型旅遊巴僅接載四至五名警員。車上所有人戴上口罩和隔行坐，抵達後帶同大大小小行李落車進入邨內，之後站在駿逸樓的地下，等候相關人員量度體溫及檢查文件。

須接受隔離的警員昨晚帶同行李乘旅遊巴抵達駿洋邨。王子俊攝

百警送駿洋邨隔離

據知，這批警員將會入住駿逸樓隔離14日，若有人出現病徵會送往醫院檢測。

由於確診警員3月31日曾在太子和旺角一帶執勤，17名油尖旺民主派區議員昨去信西九龍總區指揮官陶輝，要求對方緊急回應，相關警員過去14天有否離開香港或由其他地區入境香港、3月31日有多少名警員於港鐵太子站外和油尖旺區內執勤，當中分別多少人出現病徵、正接受隔離或如常在社區內巡邏。

由於警員經常接觸公眾，區議員亦要求陶輝交代，相關執勤人員事前有否量度體溫和進行健康申報，相關健康申報若被揭發謊報，警隊會否對警務人員紀律處分。公開信又質詢，現時警方有沒有機制安排與確診個案同時執行任務的警員接受隔離，以及通報衞生防護中心，並向公眾匯報情況。區議員亦要求警方交代該名確診警員有沒有接觸過任何被捕人士，及告知相關被捕人士。他們強調不會接受警方以行動部署為由拒絕回應，因行動部署不能凌駕公共衞生。

當日有多名民主派區議員到太子站外收集市民獻花，悼念8.31事件。其中油尖旺區議員余德寶已自行接受快速測試檢驗，區議員林兆彬亦到私家診所求診，並關注當晚被捕人士只獲發紙口罩。警方昨晚未有就執勤警員情況及會否回信回覆本報。